 inciso quatro em qualquer caso que exija o afastamento para o exercício de mandato eletivo seu tempo de serviço será contado para todos os efeitos legais exceto para promoção por merecimento inciso cinco para efeito de benefício previdenciário no caso de afastamento os valores serão determinados como se no exercício estivesse  